**Лабораторна робота №6. Масиви**
**Мета:** Створення програми за допомогою масивів

Інформація про розробника:
- Москаль К.А.;
- НТУ “ХПІ”, факультет “КІТ”, група 121-б.;

**Загальне завдання:**
У масиві цілих чисел визначити кількість елементів, що більше попереднього елементу та більше наступного.

**Хід роботи:**

1. Створити репозиторій за структурою:
└── lab06
├── Makefile
├── README.md
├── doc
│ └── lab06.txt
└── src
└── main.c

2. Пишемо програму у файлі main.c:

2.1 Вводимо послідовність чисел та початкову змінну відповіді:

`int number[10]={4,8,1,3,12,10,6,2,7,11};`

`int count=0;`

2.2 Запускаємо цикл за допомогою оператора for:

`for(int i=1; i<10; i++)`

2.3 Пишемо умову для циклу:

```
if(number[i]>number[i-1] && number[i]>number[i+1])
		count++;
```

3. Компілюємо программу та перевіряємо працездатність.
4. Завантажуємо программу до репозиторію.

**Висновок**
Навчився працювати з массивами.
